
const QUIZ_CONTENT_PRO = {
  title: "品詞の分類①",
  subject: "pink",
  data: [
    {
      id: "01",
      question:"次の文から自立語でないものを選べ。<br>早く家に帰る。",
      answers: ["早く", "家", "帰る", "に"],
      correct: "に",
      hint: "それだけでは文節を作れない単語を選んでね。",
      explanation: "自立語はそれだけでも文節を作る単語で、付属語はそれだけでは文節を作れない単語だよ。",
    },
    {
      id: "02",
      question:"次のうち、活用しない品詞はどれ？",
      answers: ["名詞", "動詞", "形容詞", "形容動詞"],
      correct: "名詞",
      hint: "活用は「歩く」、「歩か」ない、「歩き」ます、みたいに語が変化することだよ。",
      explanation: "名詞は活用しない品詞だよ。動詞、形容詞、形容動詞は活用するんだ。覚えておこう！",
      image: ""
    },
    {
      id: "03",
      question:"次の文から活用する単語を選べ。<br>早く家に帰る。",
      answers: ["早く", "家", "帰る", "に"],
      correct: "帰る",
      hint: "動詞、形容詞、形容動詞などは活用するよ。",
      explanation: "活用する単語は動詞の「帰る」だよ。「帰ら」ない、みたいに変化するよね。",
      image: ""
    },
    {
      id: "04",
      question: "動詞はどれ？",
      answers: ["笑う", "黄色い", "立派な", "笑い"],
      correct: "笑う",
      hint: "",
      explanation: "「笑う」は動詞で、「笑い」は名詞なんだ。",
      image: ""
    },
    {
      id: "05",
      question: "形容詞はどれ？",
      answers: ["とても", "寒い", "便利だ", "らしい"],
      correct: "寒い",
      hint: "形容詞は「自立語」で基本の形が「い」で終わる言葉だよ。",
      explanation: "「とても」は活用しない副詞、「寒い」は形容詞、「便利だ」は形容動詞、「らしい」は付属語の助動詞だ。",
      image: ""
    },
    {
      id: "06",
      level: "hard",
      question: "形容動詞はどれ？",
      answers: ["安全だ", "安全", "安い", "安くする"],
      correct: "安全だ",
      hint: "形容動詞は「自立語」で基本の形が「だ」で終わる言葉だよ。",
      explanation: "「安全だ」は形容動詞だけど「安全」は名詞なんだ。「安全は大切だ」の「安全は名詞」で、「あの道は安全だ」の「安全だ」は形容動詞なんだよ。ややこしい！",
      image: ""
    },
    {
      id: "07",
      question:"次の文から名詞を選べ。<br>彼女はケイコに似ている。",
      answers: ["彼女", "ケイコ", "似ている", "は"],
      correct: "ケイコ",
      hint: "名詞は物や人の名前を表す言葉だよ。",
      explanation: "「ケイコ」は名を表す「名詞」。「彼女」は物事を指し示す「代名詞」だよ。",
    },
    {
      id: "08",
      question:"次の文から代名詞を選べ。<br>私はケーキを作った。",
      answers: ["私", "ケーキ", "作った", "は"],
      correct: "私",
      hint: "代名詞は名詞の代わりに使う言葉だよ。",
      explanation: "「私」は物事を指し示す「代名詞」だよ。「ケーキ」は物の名前を表す「名詞」だよ。",
      image: ""
    },
    {
      id: "09",
      level: "hard",
      question:"次の文から動詞を選べ。<br>輝く星は綺麗だ。",
      answers: ["輝く", "星", "綺麗だ", "は"],
      correct: "輝く",
      hint: "動詞は活用する自立語で基本の形は「ウ」の段で終わるよ。",
      explanation: "「輝く」は動詞で、「星」は名詞、「綺麗だ」は形容動詞、「は」は助詞だよ。",
      image: ""
    },
    {
      id: "10",
      level: "hard",
      question:"次の文から形容詞を選べ。<br>あのリンゴはかなり甘かった。",
      answers: ["った", "リンゴ", "かなり", "甘か"],
      correct: "甘か",
      hint: "形容詞は「自立語」で基本の形が「い」で終わる言葉だよ。",
      explanation: "「甘か」は形容詞「甘い」が活用した形だよ。「リンゴ」は名詞、「かなり」は副詞、「った」付属語の助動詞だよ。",
      image: ""
    }
  ]
}
export default {
  japanesePro22: QUIZ_CONTENT_PRO,
};
